\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{paralist}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}

\lstdefinestyle{bash}{
	literate={~} {$\sim$}{1}, 	% fix per le tilde
	showstringspaces=false,		% fix per gli spazi vuoti
	breaklines=true,			% fix per le linee di codice che passano il documento
	language=bash,
	basicstyle=\small\sffamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=3pt,
	frame=tb,
	columns=fullflexible,
	backgroundcolor=\color{yellow!20},
	linewidth=1\linewidth,
	xleftmargin=0\linewidth
}

\begin{document}
	\title{Comandi Django}
	\author{Mauro Dattilo}
	\maketitle
	\clearpage

	\tableofcontents
	\clearpage

	\section{Introduzione}
		DA MODIFICARE!!!\newline
		Questi appunti sono una guida per l'installazione e la configurazione di tutti i programmi che mi servono per lavorare con Python.\newline
		Ho saltato volutamente alcune nozioni di teoria per non renderli troppo prolissi: lo scopo di questi appunti, infatti, è installare e configurare nel minore tempo possibile tutti questi programmi.\newline
		Per qualsiasi informazione aggiuntiva, vi invito a leggere le documentazioni ufficiali.
	\clearpage

	\section{File manage.py}
		\subsection{Comando makemigrations}
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ python manage.py makemigrations nome_app
			\end{lstlisting}
			Il comando \textbf{makemigrations} serve per salvare i cambiamenti che apportiamo ai modelli nei file di \emph{migrazione}.
			Ciò significa che abbiamo apportato modifiche al modello e diciamo a Django che queste modifiche devono essere salvate su file, senza che vengano apportati cambiamenti al database.\newline
			Sono l'ideale per "versionare" il database: non c'è bisogno di leggere tutti i file, ma qualora volessimo farlo, sono a nostra disposizione nella cartella \emph{migrations} nella root della nostra applicazione.\newline
			Questi file sono scritti per essere letti e modificati direttamente dall'essere umano e non dalla macchina, in modo che possiamo modificare il comportamento di Django (solo in quel caso ovviamente).

		\subsection{Comando sqlmigrate}
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 $ python manage.py sqlmigrate nome_app numero_di_versione 
			\end{lstlisting}
			Il comando \textbf{sqlmigrate} mostra a schermo tutto il codice SQL che serve per apportare le modifiche al database. Dal tutorial di Django, un esempio per l'applicazione poll è:
			\begin{lstlisting}[style=bash,gobble=24]
			 BEGIN;
			 CREATE TABLE polls_question (
				 "id" serial NOT NULL PRIMARY KEY,
				 "question_text" varchar(200) NOT NULL,
				 "pub_date" timestamp with time zone NOT NULL
			 );

			 CREATE TABLE polls_choice (
				 "id" serial NOT NULL PRIMARY KEY,
				 "question_id" integer NOT NULL,
				 "choice_text" varchar(200) NOT NULL,
				 "votes" integer NOT NULL
			 );

			 CREATE INDEX polls_choice_7aa0f6ee ON "polls_choice" ("question_id");

			 ALTER TABLE "polls_choice"
			   ADD CONSTRAINT polls_choice_question_id_246c99a640fbbd72_fk_polls_question_id
				 FOREIGN KEY ("question_id")
				 REFERENCES "polls_question" ("id")
				 DEFERRABLE INITIALLY DEFERRED;
			 COMMIT;
			\end{lstlisting}

		\subsection{Comando check}
		\subsection{Comando migrate}
	\section{File django-admin.py}
	\clearpage
\end{document}